+++
 title = "ИТ Марафон"
 date = 2020-08-18
 description = "ИТ Марафон"
+++

ИТ Марафон

Этой осенью НК "Роснефть" порадует ИТ-сообщество сразу тремя хакатонами, а это в три раза больше интересных задач, уникальных решений и, конечно, победителей. ИТ-марафон пройдет с сентября по ноябрь и будет состоять из "Хакатона трёх городов" по машинному обучению, хакатона для программистов-робототехников и Rosneft Proppant Check Challenge. 

Мероприятие организует корпоративный институт ООО "РН-БашНИПИнефть" – центр разработки линейки наукоёмкого корпоративного программного обеспечения "Роснефти". Стать участниками ИТ-марафона могут программисты от 18 лет и старше. 

"Хакатон трёх городов" по машинному обучению пройдет 24-25 сентября для студентов и аспирантов вузов Уфы, Казани и Самары. Задача: построение оптимального пути по сложной поверхности. 

Следующий Хакатон для программистов-робототехников пройдет 16-17 октября на базе УГАТУ для студентов и аспирантов технических вузов. Задача: разработать роботизированное решение для выполнения операции, связанной с текущей производственной деятельностью по обслуживанию технологического оборудования. Для решения командам-участникам будет предоставлен четырёхосевой робот-манипулятор, необходимое программное обеспечение для создания управляющей программы и конструирования, а также 3D-принтер. 

Завершающим мероприятием станет международный Rosneft Proppant Check Challenge, который стартует в сентябре как для опытных ИТ-специалистов, так и для начинающих. Задача: определения распределения линейных размеров зерен проппанта по серии фотографий. 

Завершится ИТ-марафон 28 ноября в Москве, где будут подведены итоги Rosneft Proppant Check Challenge и куда будут приглашены победители всех трёх хакатонов. Помимо денежного вознаграждения талантливую молодёжь ждёт предложение работы от компании "Роснефть" и возможность принять участие в масштабных технологических проектах. 

А вот кого в марафоне не будет, так это проигравших: участие в масштабном мероприятии нефтяного лидера позволит молодым специалистам оценить свои возможности на рынке, стать претендентами на будущие вакансии и найти единомышленников для обмена знаниями и совместных проектов. 

Подробности о марафоне хакатонов: https://rn.digital/it2020

https://ssau.ru/news/18116-marafon-dlya-programmistov-ot-rosnefti

#мероприятия